「雙頭VTuber」出道，但我們還沒準備好....

隨著虛擬偶像市場愈來愈熱，各式各樣的 VTuber 也如雨後春筍般一一出道，雖然有著虛擬外皮，但帶給觀眾第一印象的設計尤其重要，因此看到某些造型特立獨行的 VTuber 也不是新鮮事，畢竟之前日本就有過一位「包莖的虛擬偶像」出道過，但這一次真的就獵奇了——中國 bilibili 出現一位雙頭虛擬偶像，一個身體，兩個頭。

這位虛擬實況主名叫「明曦」，左邊金髮是明，右邊銀髮是曦，雖然只有一個身體，但是特色便是有兩個頭，因此具備兩個意識，也因為如此獵奇的造型設定，而被中國網友戲稱為《魔獸世界》裡的「藍胖骨架」，也就是雙頭巨魔，一時引起熱烈討論。

根據早期的動作測試，明曦雖然看起來左右頭能夠各自眨眼與說話，不過從近日的直播來看，兩個頭部的眨眼與發話嘴型依然有不少同步狀況，加上聲音分辨率不高，或許也存在一人分飾兩角的可能性。

不過，不管是不是一人分飾兩角，雙頭的設定確實非常前衛且獵奇，在社群裡一時也成為熱議的話題，有人表示「這是無法單推的V」，也有些人表示非常不習慣，畢竟這對人類來說似乎還太早了... 我們還沒準備好。

童年陰影

邊+狗

唔知咩事 不過都推推

wtf...

少恐怖

座長

佢哋啲口味真係好撚難明

你童年睇埋d咁既野

以前係睇初音架嘛

支那野係咁ga啦

你咩年代

我00后

邊個唔睇唔課金即係歧視

???

雙頭lives matter

躝返愚台啦dllm

咁大哥哥都可以做vtuber

jm9應該炒作完過一排就消失

屌你

岩岩放監?

55

洗唔洗幫你洗塵?